10月施政報告前料宣佈減利得稅 林鄭益商界 庫房少收50億

10月施政報告前料宣佈減利得稅
林鄭益商界 庫房少收50億

港聞

陳茂波昨稱政府已完成利得稅研究。
【本報訊】特首林鄭月娥曾於競選時承諾向商界派糖，提出兩級制利得稅，建議減少企業首200萬利潤的稅率至10%，並提供額外稅務扣減推動科研。財政司司長陳茂波昨指政府已完成研究，向商界減稅一事料10月施政報告前出台，預計減稅會令庫房少收逾50億元，是近年最大動作的稅制改革。至於科研稅務減免方面，陳亦稱已有方案，但指稅局非科研專家，政府或要另立專家組或機構，審查企業就研發項目提出的稅務扣減是否符合資格。
記者：姚國雄

陳茂波昨出席新城電台節目時表示，林鄭月娥提出的兩級制利得稅無限制公司規模，任何公司的首200萬元利潤，稅率由現時16.5%減至10%，餘下利潤則按16.5%稅率繳交。
陳茂波表示，研究推算此減稅措施會令政府庫房少收逾50億元，方案已在政府手中，「通過埋行政會議就可以宣佈，到時需要立法，經立法會程序」。
他透露，林鄭早前已提及有可能於10月中發表的施政報告前公佈此減稅措施，但具體公佈時間由她決定。
林鄭月娥在選舉時，曾被問到此減稅措施會否令大公司分拆為多間細公司，由多間公司攤分利潤避稅，林鄭當時指，由於賺200萬元交10%稅只是減少繳交13萬元稅款，相信大公司不會為此而成立多間公司，因為分拆公司有其行政成本。
有關減稅建議是香港總商會多年來向政府提出的要求，但一直未獲接納。商會認為此措施能令近8萬家中小企受惠，獲減稅後，企業能提高員工薪金，並投資在公司上，從而促進經濟，並相信減稅有助提升香港營商的競爭力。

或設機構查科研扣稅

林鄭月娥競選時另一向商界派糖的措施，是科研開支扣稅，即為鼓勵企業增加在研發、科研上的開支，以推動創新科技、讓這些推動研發的企業可以扣更多稅，陳茂波昨指，已完成研究稅務扣減寬免的幅度，政府並已參考外國和鄰近地方的例子，但更重要是考慮如何避免濫用，政府要做好把關。
陳茂波認為，稅務局人員是稅務專家，不是創科專家，所以在外國，政府會另設專家組或機構負責評估，判定公司申請的扣稅項目是否屬於科研，故特區政府仍要研究措施細節。

相關新聞

政府拒「減辣」防樓市炒起
港聞 5小時前

「有關減稅建議是香港總商會多年來向政府提出的要求，但一直未獲接納。商會認為此措施能令近8萬家中小企受惠，獲減稅後，企業能提高員工薪金，並投資在公司上，從而促進經濟，並相信減稅有助提升香港營商的競爭力。」

全日最佳笑話

臭閪

邊有貓唔偷食

邊有腦細唔賺到盡

.....

其實一般企業 甚至街邊雜貨舖 條數點做都得， 做到 蝕錢年年唔洗交稅都冇問題

派錢啦

戇鳩冇藥醫

正啊，有人工加

樓價gogogo

公司唔係要融資 還錢 邊有人正常報來交稅
如果條數唔大，做到蝕錢係常識啦

鼓勵企業增加在研發、科研上的開支

英國研究，南韓起源，中國法治，香港研發

有無腦呀佢